名校女退學舉家移英 父：國安法加速我走

名校女退學舉家移英 父：國安法加速我走

【明報專訊】正當《港區國安法》生效之際，港爸Sunny（化名）為在港就讀名校的15歲女兒退學，舉家移民英國，轉眼間已落戶英國3個多月。Sunny說，當初為女兒報讀私立名校是希望她能得到最好的教育，但現時香港政局混亂、教育制度崩壞，迫不得已要帶着家人離開土生土長的地方，為的是希望下一代可以在安穩環境下成長。Sunny得知女兒的部分同學亦打算選擇到海外升學，「要走都係遲早嘅事」。

料女兒同學遲早走 朋友「走咗先算」
Sunny一家四口於7月時到達英國定居，當初放棄在港事業，現時待業中。女兒本來在九龍區一間私立名校就讀，決定移民後便毅然讓她退學，轉到英國繼續學業，其20多歲的長子亦在英國讀大學。以他所知，女兒的同學亦早有留學念頭，相信亦會陸續離港。

Sunny認為，近年在港發生的事令他對香港教育制度失去信心，「加上又有國安法，真係搞唔掂」。他透露身邊很多有下一代的朋友本來亦不想離港，「有錢個啲𠵱家都會走，用錢買個後備方案，無錢嘅都係走咗先算」。他說原本有朋友計劃在港生兒育女，現已打消念頭，「索性唔生，或者移到民之後先至生」。

正值壯年的Sunny原在港從事傳媒行業，早年已有移民念頭，「但都係諗吓先，有打算先送囡囡過來（英國）讀書，再睇吓自己同老婆走唔走」，但自去年社會運動不斷，至今年6月底國安法實施，成了他決意離開的「最後一根稻草」，「（國安法）直頭係加速咗我要走，社會太過動盪不安」，他認為港人應「走得就走」，「（香港）沒有前景，情况只會愈來愈壞」。

走得嘅好走

幾錫個女 肯全家過去一齊捱新生活

楊潤雄:唔好將教育政治化

楊潤雄: 呀sir 今晚你想殺邊個學生強姦邊個女同學, 我幫你

可唔可以帶埋我走

藍絲：移民係因為怕黑暴

好爸爸 希望你地一家幸福

絕對正確的選擇

好爸爸

連登公屋廢柴窮毒撚:我身邊都冇人移民

英國都自身難保

老西都要走！

怕黑暴移民 又係撤資
怕國安法 又係撤資
說法無所謂
最重要係行動

睇黎英國要日出了

爸爸

問題已經反映曬出黎

" 落戶 "

岩呀
黑警個黑

香港有錢好好住 冇咩必要走

爸爸，帶埋我走

世上只有爸爸好

Sad but true

怕黑暴嘅點解藍屍自己唔走？唔駛一定外國，支那都得，佢哋講到祖國好好架。

好老豆

身體很誠實

祝福所有離開既香港人

好多人有幾球野可以慢慢meet
除非你係咁賭錢 亂洗錢
唔好睇小香港人草錢能力
香港d樓咁貴 人工咁低 都草到

呢個真係好爸爸

唔帶有鳩

你有美國籍自己走啦

連登仔話就算無錢都好 老閪都走左先
成為英國蝗

你想去邊

帶你去大灣區

明報會報宜D, 變天?

籃屍

拉

冇抗爭
佢有2000萬移民？

Welcome home

拜登贏咗之後成個世界只會慢慢比中共滲透，你走去邊度都冇用

都係學楊局長，冇問題啦

信唔信本身係藍絲

儲

養唔養寵物

總要有人將歷史傳承
希望女女記住香港有幾好 記住廣東話

冇錢冇bno，唔駛諗

等侵反cup

我都想爸爸帶我去英國讀書

留個女喺香港，個女出街買顏料，無啦啦俾個恐怖分子飛撞騎身膝壓，容乜易意外死鳩左㗎

恐怖分子箍頸不合法地謀殺60歲的士司機陳輝旺，已經有前科啦

都係離開香港好

有得走好走

我都想有人帶我走

人才冇了

林鄭真係好厲害，年年考第一

連登仔：冇人移民

Biden贏會日落返

sugar daddy囉

怕黑暴點解唔去大灣區？

咁係咪話黨保護唔到你呀？～
嗱，你諗清楚啲先答呀

睇錯左國安法做加速法

True ，藍絲走到其實都冇所謂，係唯一唔可以俾警甴走

要走就一早好似佢咁，1年前就靜靜雞走左， 仲係連登開post 話自己會走咩

家陣香港人就好似當年啲上海佬咁，帶晒資金同人才走難，走慢啲隨時命都冇

強制香港居民溶入支那大灣區

然後喺屋企FF移民，再喺連登開post 話會走

呢啲人先有資格生仔

同房屋台講法差咁遠?

依家所謂既移民

仲要無後果，分分鐘反告埋個爸爸，加條唔識教仔女罪

做難民

佢自己個女都係外國讀書

個仔都係

留港困難
移英或許輕鬆點
希望佢哋好好哋做個港英人

即係佢本身都諗住走啦

走得好

其他國家點滲透都總比香港好

好爸爸，個女會多謝你

嗰時係英國做過中餐館
記得有個鬼佬叫左6支啤酒，每支都要£3
咁嘅消費習慣你話點儲到錢?

好多香港移民過到去，識搵窿路消費，愈來愈多人趁超市收工大減價買嘢，因為知道自己用一半甚至1/10價錢就可以買到就到期但品質其實冇乜分別既食品

嗰時外國讀書，識好多移左民嘅香港家庭都好慳儉，完全睇唔到香港有錢人嗰種拜金主義

老豆:咁我走先

「有錢個啲𠵱家都會走，用錢買個後備方案，無錢嘅都係走咗先算」
連登仔不願承認的現實人地已經勸咗，冇錢都要走左再算

Push.

之前党媒唔係咁講架

可以將教育會計化

有遠見 英國係和平地方

廢老父母

自己仔女去澳洲讀